武漢肺炎傳到奧地利同克羅地亞 Erste Corona-Fälle in Österreich und Kroatien

Erste Corona-Fälle in Österreich und Kroatien
In Italiens Nachbarländern Österreich und Kroatien sind die ersten Corona-Fälle bestätigt worden. Die Betroffenen kommen aus der Lombardei. Auf Teneriffa wurde ein ganzes Hotel unter Quarantäne gestellt.

In Österreich sind die ersten beiden Fälle des neuartigen Coronavirus aufgetreten: Wie die österreichische Presseagentur APA bekannt gab, seien zwei Menschen in Tirol positiv auf Sars-CoV-2 getestet worden. Das habe der Landeshauptmann Günther Platter (ÖVP) bekannt gegeben.

Die betroffenen Personen stammten demnach aus der Lombardei. Beide Patienten seien derzeit in der Innsbrucker Klinik isoliert und nicht lebensbedrohlich erkrankt, wie es hieß. Sie hätten leichtes Fieber. Das Land Tirol hielt sich den Agenturangaben zufolge zunächst mit Details über die Personen zurück. Es wurde lediglich bestätigt, dass die beiden 24 Jahre alt sind und in Innsbruck wohnen. Noch ist unklar, wo sie sich angesteckt haben. Die Patienten hatten sich selbst an die Leitstelle Tirol gewandt und ihre Symptome geschildert.

Landeshauptmann Platter kündigte an, eine eigene Ambulanz an der Innsbrucker Klinik für Coronavirus-Verdachtsfälle einzurichten. Weitere Details sollen am Nachmittag in einer Pressekonferenz folgen.

Erster Fall in Kroatien
Auch Kroatien meldete einen ersten Corona-Fall. Ein Patient sei in der Hauptstadt Zagreb auf der Isolierstation, sagte Premierminister Andrej Plenkovic der Agentur Reuters zufolge. "Es ist eine jüngere Person mit milden Symptomen", sagte er demnach. Sein Gesundheitszustand sei gut. Der kroatische Gesundheitsminister Vili Beros sagte, der Patient habe sich zuvor in Mailand aufgehalten.

Das Nachbarland Italien ist inzwischen zum Krisenherd in Europa geworden. 283 Infizierte und sieben Tote meldete Italien am Dienstag. Der Erreger hat sich im Land weiter Richtung Süden ausgebreitet: Zwei Fälle wurden in der Toskana, ein weiterer auf Sizilien festgestellt.

Die meisten Infektionen wurden weiterhin in der nördlichen Region Lombardei verzeichnet. Um die Epidemie einzudämmen stellte die italienische Regierung elf Orte unter Quarantäne. Mehr als 50.000 Einwohner sind von dieser Maßnahme betroffen.

Auch Spanien meldete einen Coronavirus-Fall: Auf Teneriffa wurde ein ganzes Hotel gesperrt, nachdem ein italienischer Arzt positiv auf das Virus getestet worden war. Hunderte Hotelgäste sollen nun untersucht werden. In dem Hotel halten sich Agenturangaben zufolge vermutlich auch Deutsche auf. "Wir müssen davon ausgehen, dass sich unter den von den Quarantänemaßnahmen Betroffenen auch deutsche Staatsangehörige befinden", hieß es Reuters zufolge aus Kreisen des Auswärtigen Amts.

全世界都是支那的

雖遠必誅

全世界排華未

奧地利有禁蒙面法 karma is a fucking bitch

HH88

EU Bye

下個係匈牙利同捷克？

巴爾幹

想去salzberg 旅行

上波蘭好過啦

塞爾維亞好似係免簽?

歐洲爆硬

本身想budapest salzaberg Munich 咁去

咁去Schwarzwald, Heidelberg

X2
我仲想去Hallstatt